
\medskip


Le jardinier d'un club de football décide de semer à nouveau du gazon sur l'aire de
jeu. Pour que celui-ci pousse correctement, il installe un système d'arrosage
automatique qui se déclenche le matin et le soir, à chaque fois, pendant 15 minutes.

\setlength\parindent{9mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Le système d'arrosage est constitué de 12 circuits indépendants.
\item[$\bullet~~$] Chaque circuit est composé de 4 arroseurs.
\item[$\bullet~~$] Chaque arroseur a un débit de 0,4 m$^3$ d'eau par heure.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

Combien de litres d'eau auront été consommés si on arrose le gazon pendant tout le
mois de juillet ?

On rappelle que 1 m$^3 = \num{1000}$~litres et que le mois de juillet compte $31$~jours.

\vspace{0,5cm}

